【港版國安法】林鄭聯合國人權理事會發言稱條文沒追溯力，不影響香港司法獨立

特首林鄭月娥今日以視像會議方式，在聯合國人權理事會會議就「港版國安法」發言。她重申，去年6月，在外部勢力煽動下，暴力不斷升級，形容香港飽受創傷，立法維護國家安全的需要迫在眉睫。「港版國安法」體現無罪推定和保護嫌疑人權利原則，而且沒有追溯力。除了極少數的特定情形外，香港特區對法律所訂的罪行行使管轄權。

林鄭稱，國安案件調查、檢控和裁決的工作由香港警務處和律政司及獨立司法機構分別負責，不會影響香港司法獨立，不會影響受《基本法》及有關國際公約所保護的個人合法權利和自由，包括言論、新聞、集會、示威和遊行自由。

她說，部分本地政客多次揚言要癱瘓香港特區政府施政，更有部分乞求外國政府干預香港事務，甚至對香港實施制裁，行為已經觸碰了「一國」的紅線，必須採取果斷行動。林鄭稱，香港是一個自由和多元的社會，尊重不同意見，擅於凝聚共識，但是「一國」原則不容爭辯，批評敵視立法的外國政府或政客，其「雙重標準」令人失望。她認為，所有指控中國的國家本身均有就國家安全立法，看不到為甚麼只有中國不可以制定國家安全法律，保護自己的的領土和國民。

林鄭相信，只要堅持「一國兩制」，實踐維護國家安全的法律，香港定能安然度過自去年6月起發生的這場政治風暴，並在恢復穩定的同時變得更強，促請國際社會尊重中國維護國家安全的權利，以及港人對穩定與和諧的期盼。

歷史性屁話

852郵報

歷史文件